**iPod
mini**是美国[蘋果公司於](../Page/蘋果公司.md "wikilink")2004年1月所发布的一款隨身數位音樂播放器。iPod
mini屬於[iPod產品系列中體型較為小巧的版本](../Page/iPod.md "wikilink")，使用日本[日立](../Page/日立.md "wikilink")（Hitachi）公司所製造的[微型硬碟](../Page/微型硬碟.md "wikilink")（MicroDrive）作為儲存媒介，有4GB與6GB兩種容量，雖然在容量上相較於20GB與40GB的第四代標準型iPod小了很多，但因為使用微型硬碟而非iPod使用的小型攜帶式硬碟，因此mini擁有更精巧的體積與更輕的重量。而除了輕巧外，iPod
mini也是iPod系列裡少數擁有多種外殼顏色可以選擇的機種，只提供[USB
2.0的电缆而无](../Page/USB.md "wikilink")[火線](../Page/火線.md "wikilink")（FireWire/[IEEE1394](../Page/IEEE1394.md "wikilink")）的电缆（1394电气接口依然存在），稍有不便利之處。由于iPod
mini 有许多不便利之处，因此，2005年9月7日，iPod mini 正式停产，继而代之的是[iPod
Nano](../Page/iPod_nano.md "wikilink").

## 型號

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>世代</p></th>
<th><p>圖片</p></th>
<th><p>容量</p></th>
<th><p>顏色</p></th>
<th><p>連接</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>操作系統</p></th>
<th><p>電池壽命<small>（小時）</small></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一代</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Green_ipodmini_1stgen.jpg" title="fig:Green_ipodmini_1stgen.jpg">Green_ipodmini_1stgen.jpg</a></p></td>
<td><p>4GB</p></td>
<td><p>灰色<br />
蓝色<br />
绿色<br />
粉色<br />
金色</p></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Serial_Bus.md" title="wikilink">USB或</a><a href="../Page/IEEE_1394_interface.md" title="wikilink">FireWire</a></p></td>
<td><p>2004年1月6日</p></td>
<td><p>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.1.md" title="wikilink">Mac OS X v10.1或later</a>[1]<br />
Windows：<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a><br />
iTunes 4.6或later</p></td>
<td><p>音頻：8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>更小的新型号。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第二代</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Green_ipodmini_2ndgen.jpg" title="fig:Green_ipodmini_2ndgen.jpg">Green_ipodmini_2ndgen.jpg</a></p></td>
<td><p>4 GB</p></td>
<td><p>灰色<br />
蓝色<br />
绿色<br />
粉色</p></td>
<td><p><a href="../Page/Universal_Serial_Bus.md" title="wikilink">USB或</a><a href="../Page/IEEE_1394_interface.md" title="wikilink">FireWire</a></p></td>
<td><p>2005年1月23日</p></td>
<td><p>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.2.md" title="wikilink">Mac OS X v10.2或</a><a href="../Page/Mac_OS_X_v10.3.md" title="wikilink">Mac OS X v10.3或later</a>[2]<br />
Windows: <a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a><br />
iTunes 4.7或later</p></td>
<td><p>音頻：18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6GB</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>颜色变体更明亮，电池寿命更长。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 参见

  - [iPod](../Page/iPod.md "wikilink")
  - [iPod classic](../Page/iPod_classic.md "wikilink")
  - [iPod shuffle](../Page/iPod_shuffle.md "wikilink")
  - [iPod nano](../Page/iPod_nano.md "wikilink")

## 外部链接

  - [iPod
    mini官方網站](https://web.archive.org/web/20040712075508/http://www.apple.com/ipodmini/)（英文）
  - [iPod mini台灣官方網站](http://www.apple.com/tw/ipodmini/)
  - [ipod
    mini中國官方網站](https://web.archive.org/web/20050521031524/http://www.apple.com.cn/ipodmini/)
  - [ipod mini香港官方網站](http://www.apple.com/hk/ipodmini/)

[Category:IPod](../Category/IPod.md "wikilink")
[Category:2004年面世的產品](../Category/2004年面世的產品.md "wikilink")

1.

2.